\chapter{Conclusion}
 Comme nous l'avons vu dans le chapitre \ref{interp_exp}, l'étude du timbre puise ses méthodologies dans des disciplines diverses et bien que certains instruments aient été étudiés sous le prisme de ces sciences, le piano est longtemps resté dans l'ombre. 
 Dans le cadre de son projet de doctorat, et plus généralement dans le cadre du projet de Caroline Traube sur le timbre au piano, Michel Bernays a démontré qu'il existe un consensus pour décrire le timbre \textit{qualité} au piano, et que des gestes spécifiques sont associés à différentes nuances de timbre. Nous proposons aujourd'hui d'apporter les méthodologies de l'acoustique pour étudier les corrélats acoustiques de ce timbre qualité. Notre méthodologie et les outils qui nous semblent adaptés à son application ont notamment été proposés au chapitre \ref{methodooutils}.\\
 
 Enfin, nous avons discuté au chapitre \ref{perle} de l'évolution de l'instrument, de leurs conséquences sur le timbre \textit{individualité} et de la nécessité de l'adaptation des gestes en certains passages du répertoire pianistique. Nous avons ensuite proposé des méthodes issues de l'acoustique pour tenter de quantifier ce changement de timbre et être en mesure de suggérer des adaptations gestuelles.\\
 